35歳人,打緊份文職,儲左25萬,最近萌生再讀書念頭,點睇?

本來就咁打份牛工,慢慢儲錢就算,咁就一世

無女無樓

但最近睇到D COURSE,又萌生再讀書念頭

但再讀,儲落黎既錢就一炮過無哂,唔捨得

點好

24萬唔易儲,成日儲到D又一次過洗哂,咁退休都無積蓄

你地係我會點

慳番d錢/時間好過啦

如果再借10萬,我就儲到34萬

但如果有專科讀,抵唔抵讀

例如台灣職業治療

香港都玩完
學歷遲早都唔認把撚咩

咁既時勢 慳返d錢好過 加上25萬 35歲人黎講 真係唔多 我覺得時局穩定少少先讀喇

依家一個月搵幾錢？ 讀完有冇得叫高啲？

幾錢月入同埋現家份職業前途點

14000

讀完就轉行了

而家份工好輕鬆

35歲先得25萬

後生時好唔穩定

連登問=去做地盤好過

D 錢儲得唔易

好寶貴

諗住讀乜轉乜
要用幾耐時間

台灣職業治療,香港認受

不過好多人都係咁
冇乜人儲錢

好似要讀3年

如果你讀書係為會智識就去馬
為左升職/搵更多錢就算鳩數

唔遲，過第度讀

如果英國都唔認咁搞法
台灣都唔認啦認台獨？
點解唔請local？呢啲工又唔多需求
你台灣讀應該諗係台灣發展

借錢大法黎谷D儲蓄

你讀書係為乜先？
純粹想要個學位？
如果係咁就唔建議讀
因為會用你好多錢
讀完拎到學位都無乜意義
如果你純粹想學多啲技能
增強競爭力或者充實人生
平平哋讀啲實用課程好過
如果唔識揸車就考車牌
學下按摩、急救之類嘅嘢
甚至學下咖啡拉花都得
俾自己一個習慣
每年學一樣自己從來無學過嘅嘢
幾年之後你會發現自己連思考方法都會唔同

考車牌去第二度搵食好過

如果考到車牌咁多年黎都唔只萬4啦

台妹呀

唔為學位了

佢以為個個都無負擔

去外國讀，唔好係香港蹝錢

咁就好自由啦
真係建議你學啲從來無學過嘅嘢
其實如果唔係有武漢肺炎
我諗住去學下急所術

想讀台灣職業治療

諗清楚讀d咩好d到時錢就洗左但工又搵唔到就仆街了

唔夠錢

我都覺,好DANGER

揀錯左一鋪清袋

想讀專科

但又想繼續儲錢儲到35萬

2個CHOICE都好吸引

入到polyu mot/mpt免學費
前題係入到就ok
有信心都可以試下

去英國讀
順便移民

你都有目標就讀啦
25萬同35萬喺香港有乜分別
俾你儲到50萬
都只係望住數字多咗
但對你人生有咩實質意義？
無
但時間就一去無回頭

想做咪去做

本身咩學歷？
中英文讀寫有無問題？
想讀咩範疇？

我諗住儲到35萬,再ALL IN 一次股票黎個DOUBLE
咁就變70萬

計劃係咁

做緊咩職位？你果行進升又點？係咪讀返相關課程？讀唔讀對你工作有無影響？

我覺得30幾歲人仲做緊14000 真係要諗諗計
定你個行計埋其他福利多出幾個月人工？

HIGH DIP
中英文讀寫無問題

有心唔怕遲

讀完成40歲,先係fresh grad
邊個請你

唔係要申請sponsor先免咩？
係人都申請到？

職位係柒頭SENIOR STAFF

挑

連登仔大把AＬＬ ＩＮ損手爛腳，結緍錢都輸埋

我唔算落後

讀完咪又係搵唔夠20K，不如拎25萬去搏一搏，是但揀隻美股訓身

借番黎既錢當埋係自己儲既錢
咩玩法呢種思想好危險

去外國讀順便移民

唔考慮開舖頭做生意？

而家先開始諗，就算比你拎到個master都已經年過40，仲要唔係啲咩名牌大學，拎住呢張cert 去搵工根本算唔上咩優勢
如果為搵錢而讀，我就覺得不如唔好浪費金錢同時間，放多啲心機係工作上搵機會好過
如果你係純粹想追求知識既，咁就去讀啦

無乜用
正正經經叫G 好過

利申, 讀過MASTER

都可以既
但無PLAN,去台灣開?

如果借一百萬 你就儲到124萬 可以買樓

睇錯有250萬...

我31又係搵14000左右
戶口5萬都冇幫屋企人還錢還到29歲先叫做有d錢用下
我就咁諗如果冇明確目標，
不如轉行做下裝修地盤，做下parttime
搵多個錢好過。。
其實14000蚊人工冇乜野輸

申請到, 收唔收你一回事
好多三大first hon, 讀埋m phil 再加相關工作經驗去報

留番移民好過

35都係儲得25萬就唔好諗/搞咁撚多野啦！

為興趣，讀

讀唔讀都要預左退休唔會好過

唔怪得我表哥報左兩年都唔收

35歲先有24萬

或者人食幾多著幾多係整定

強求夾硬谷唔黎

不如直接啲

之前有個巴打拎住20幾萬過大海博

佢話輸哂就死左去

點知又博到成球野番黎

你應該好似佢咁

Degree holder?

讀書天份,應該都係麻麻

邊位巴打

全職去台灣讀三年？ 如是讀完stay埋喺台灣拎左身份先都好丫！

讀書哂錢
做下投資先係出路

31仲搵緊萬4蚊
有無覺得自己好撚大問題？

35歲

要諗定讀完之後會唔會一定搵到份比而家更好既工

如果讀完可以留返喺第二個國家做就好
不過如果要留返喺香港做就真係唔好玩
呢堆allied health 嘅工全部都好靠讀書個時做placement
識人R 返份工返唻
喺外國讀 返唻搵工會好辛苦

你chok得咁興奮，咪去馬囉

DQ 點解唔出Plan B? 根本唔合邏輯

過晒應該讀書既時間咪撚玩啦

而家讀嚟都無實際作用啦

睇你走唔走 同讀咩 睇番有冇價值

我覺得係度問無乜意義。係唔影響其他人既情況下，想做咪做囉 。

讀完都成4章野

4x歲入行做新丁,要d 3x歲既前輩教你

你接受到人地腦細都未必接受到

香港認可台灣職業治療咩？就算認可，香港d 醫院都請左香港出黎個d 先la, 之後請外國(英國，澳洲), 你仲要35歲. 佢話話就話唔睇年齡請人,但點會唔睇啊. 建議你唔好讀, 浪費時間同錢，學d 手藝算la

樓主我後生你少少, 最近我都努力緊想轉下環境
只要你自己肯努力就唔怕
因為你未來仲有30年要做野
即係你人生1/4工作既時間你覺得未如意
就要好好計畫下你未來3/4時間

開間舖頭做飲食

你讀完4年40歲 得20年做 你話抵唔抵

25個放落馬會叫有得搏

佢個username

Ching 加油

開少啲膠po啦

三十幾都仲有得讀？

你又儲咗幾多呀金礦

去台灣讀書順便移民

唔好係香港讀

睇左兩頁 樓主情況真係幾難 廿零萬真係唔夠做
如果以移民為目標
讀完你又唔夠錢移
唔讀你又唔夠資歷/工作能力申請移民

如果唔係為移民 更加唔洗諗留返d錢好過
讀完唔會搵得返舊錢
又或者研究下投資 但要審慎 無經驗加上目前樓主背景 覺得樓主大機會會損手

真，返到大學，點同d 00後溝通？個個叫你阿叔

諗清楚先
如果你讀Course
係會令你嘅收入有大幅度提升
你先好考慮

否則，我建議你都係搵跳糟/升職機會搵多啲$
然後諗吓自己喺邊方面可以增值吓
讀啲實用性嘅嘢
萬一50歲俾人炒咗都唔駛驚

有咩問題，有個人生經驗唔一樣嘅人
有趣

讀唔讀都無咩分別啦
唔好搞咁多啦

香港人現實啲 係呢個地方 生活成本咁高
根本所有事情都無意義 每個人嘅夢想都係搵大錢買大屋 其餘乜都無用 只有錢係最實際

我28歲 儲80萬代表乜？

其實都幾大洗下

我都係今年先出來做野 人工唔高 交埋30%家用都儲到6k

正常來講 30頭都無個首期（ 約100萬） 都幾失敗

師兄唔知你真膠家假膠

我諗我30歲前應該去到110-115萬左右

35太遲 搞左車牌先

算把啦

30歲前無100粒，40歲前無1000粒，死撚左佢啦

到底35歲儲25萬有咩問題

正常睇一次職業治療要幾多錢hkd

職業治療定係物理治療收費貴啲

其實35歳得25萬係無問題 但係講緊係儲
除非樓主係儲錢買定個棺材 咁就差唔多

讀乜撚野書

辭左份工攞綜援好過

學門手藝諗定後路走人. 仲係香港仲乜鳩.

香港讀就唔好
一定要去外國讀順便移民

三個星期香港已經變好多
等穩定啲先讀啦

allin tsla or sq

有心想讀既話
其實一路返工一路讀Part time degree 都得